【#Cult片】典型的塔倫天奴和非典型的東尼史葛《浪漫風暴》

劇情講述男主角是平凡的漫畫店店員。生日的時候，他在電影院邂逅了美麗的女主角，兩人一夜春宵。第二天，女主角告訴男主角她是個妓女，是漫畫店的老板送給他的生日禮物，但她愛上了男主角。男主角決定將她從皮條客手中拯救出來。夜總會的一陣混戰後，他開槍將皮條客殺死，並拿走了一個他以為屬於女主角的手提箱。後來兩人發現，手提箱裏竟有大量可卡因。兩人欣喜若狂，開始流浪，尋找將可卡因換成現金的機會。兩人一路來到了洛杉磯，找到了男主角的老友。他是個在混跡荷李活的演員，他把一位能轉手可卡因的導演介紹給二人。而另一邊，被皮條客偷走了大量可卡因的黑幫老大也帶著一幫人開始尋找兩人的蹤跡。一場場大戰即將上演，到底這對戀人的羅曼史能否延續下去⋯⋯⋯

Quentin Tarantino編劇，東尼史葛執導，合作演出有Christian Slater ，Michael Rapaport ，Dennis Hopper ，Val Kilmer ，Gary Oldman ， Brad Pitt ， Christopher Walken ， Samuel L. Jackson⋯⋯儘管他們大部分出場時間不多，但不得不佩服QT跟導演東尼史葛天大的面子能把他們聚集起來拍出一部這麼型到痺的電影，於是有人說這是如《天生殺人狂》一般的黑色電影經典，也有人說本片又把暴力美學做了一次完美的詮釋。但是如同電影的名字一樣，型不是目的，關鍵在於既是浪漫又是風暴。不走尋常路線，無數痴線荒唐的情節，這個九十年代的愛情cult片，幾乎囊括了我喜愛的所有電影類型——動作，犯罪，愛情，黑色幽默，暴力⋯⋯

另外配樂都很用心，比如開場的一曲Charlie Sexton的Graceland已經暗示這是一部西部風格濃郁的電影；又如兩人在漫畫店的情緒渲染用Charles & Eddie 的wounded bird：Now we're here, and we're lonely…We still don't know, what it takes… We wanna feel love… We're just so scared…Guess we're just two wounded bird…I get so high… you gave me shelter…
聽到這裡真的很感觸，很多人不敢放膽去愛，就像受傷的鳥。亦呼應了電影主旨你好傻好瘋狂，但也他媽的浪漫。

如有興趣睇吓我其他嘅非專業cult片評論,請like以下ig

Ig : chat_cult_place

Tarantino同Tony Scott咁出名都cult

真心 樓豬可唔可以講下所謂「暴力美學」有咩咁值得欣賞
啲人吹到pulp fiction上唒神枱